{
    "title" : "General Knowledge",
    "questions" : [
        {
            "question": "താഴെപ്പറയുന്നതില്‍ ശിവജിയുടെ മതഗുരു ", 
            "options": [
                "തുക്കാറാം", 
                "രാംദാസ്", 
                "ഏക്‌നാദന്‍", 
                "ജ്ഞാനദേവന്‍"
            ], 
            "answer": "രാംദാസ്"
        }, 
        {
            "question": "ഇന്ത്യന്‍ നാട്ടുരാജ്യങ്ങളില്‍ ആദ്യമായി നിയമസഭ രൂപീകരിച്ച രാജാവ്? ", 
            "options": [
                "ശ്രീചിത്തിര തിരുന്നാള്‍", 
                "മാര്‍ത്താണ്ഡവര്‍മ്മ", 
                "സ്വാതിതിരുന്നാള്‍", 
                "ശ്രീമൂലം തിരുന്നാള്‍"
            ], 
            "answer": "ശ്രീമൂലം തിരുന്നാള്‍"
        }, 
        {
            "question": "ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റ് നടന്നത്? ", 
            "options": [
                "ഇംഗ്ലണ്ട്‌", 
                "ബ്രസീല്‍", 
                "ആസ്‌ട്രേലിയ", 
                "പാകിസ്ഥാന്‍"
            ], 
            "answer": "ഇംഗ്ലണ്ട്‌"
        }, 
        {
            "question": "പോര്‍ച്ചുഗീസുകാരുടെ ചാലിയം കോട്ട തകര്‍ത്തതാര് ? ", 
            "options": [
                "കുഞ്ഞാലി ഒന്നാമന്‍", 
                "കുഞ്ഞാലി മൂന്നാമന്‍", 
                "കുഞ്ഞാലി രണ്ടാമന്‍", 
                "കുട്ടി അലി"
            ], 
            "answer": "കുഞ്ഞാലി മൂന്നാമന്‍"
        }, 
        {
            "question": "അലാവുദ്ദീന്‍ ഖില്‍ജിയുടെ സേനാനായകന്‍ ", 
            "options": [
                "ഖുസ്രോഖാന്‍", 
                "മാലിക് കഫൂര്‍", 
                "അമീര്‍ഖുസ്രു", 
                "ഇവരൊന്നുമല്ല"
            ], 
            "answer": "മാലിക് കഫൂര്‍"
        }, 
        {
            "question": "ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കമ്പിളി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം?", 
            "options": [
                "ഇന്ത്യ", 
                "അമേരിക്ക", 
                "ഐസ്‌ലാന്റ്‌", 
                "ആസ്‌ട്രേലിയ"
            ], 
            "answer": "ആസ്‌ട്രേലിയ"
        }, 
        {
            "question": "ഒളിമ്പിക്‌സില്‍ ഇന്ത്യ ആദ്യമായി ഹോക്കി സ്വര്‍ണ്ണം നേടിയത് എവിടെ വച്ച് ? ", 
            "options": [
                "റോം", 
                "ബെര്‍ലിന്‍", 
                "ആംസ്റ്റര്‍ഡാം", 
                "ലണ്ടന്‍"
            ], 
            "answer": "ആംസ്റ്റര്‍ഡാം"
        }, 
        {
            "question": "നക്‌സലൈറ്റ് പ്രസ്ഥാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട \"നക്‌സല്‍ബാരി\"ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് രൂപം കൊണ്ടത് ?", 
            "options": [
                "ബീഹാര്‍", 
                "ഒറീസ്സ", 
                "പശ്ചിമബംഗാള്‍", 
                "മഹാരാഷ്ട്ര"
            ], 
            "answer": "പശ്ചിമബംഗാള്‍"
        }, 
        {
            "question": "ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തില്‍ 1930 വര്‍ഷത്തിന്റെ പ്രാധാന്യം ? ", 
            "options": [
                "നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനം", 
                "ദണ്ഡി ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹം", 
                "രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം", 
                "ഗാന്ധി-ഇര്‍വിന്‍ ഉടമ്പടി ഒപ്പുവെച്ചു"
            ], 
            "answer": "ദണ്ഡി ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹം"
        }, 
        {
            "question": "2004-ലെ കോപ്പ അമേരിക്ക കപ്പ് നേടിയതാരാണ്? ", 
            "options": [
                "അര്‍ജന്റീന", 
                "പെറു", 
                "കോസ്റ്റാറിക്ക", 
                "ബസീല്‍"
            ], 
            "answer": "ബസീല്‍"
        }, 
        {
            "question": "അടിമവംശത്തിലെ അവസാനത്തെ ഭരണാധികാരി ആര് ? ", 
            "options": [
                "ഇല്‍ത്തുമിഷ്", 
                "കുത്ബുദ്ദീന്‍", 
                "സുല്‍ത്താനാ റസിയ", 
                "കൈക്കാബാദ്"
            ], 
            "answer": "കൈക്കാബാദ്"
        }, 
        {
            "question": "\"ഇസ്താബൂള്‍ മെമ്മറീസ് ആന്റ് ദ സിറ്റി\"എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ വക്താവ്? ", 
            "options": [
                "ആങ്‌സാങ് സൂചി", 
                "തുഷാര്‍ ഗാന്ധി", 
                "ഓര്‍ഹാന്‍ പാമുഖ്‌", 
                "യശ്വന്ത് സിന്‍ഹ"
            ], 
            "answer": "ഓര്‍ഹാന്‍ പാമുഖ്‌"
        }, 
        {
            "question": "രാജ്യത്തിന്റെ നിശ്ശബ്ദ അംബാസഡര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ", 
            "options": [
                "നാണയങ്ങള്‍", 
                "സ്റ്റാമ്പ്‌", 
                "സീല്‍", 
                "സ്പീഡോമീറ്റര്‍"
            ], 
            "answer": "സ്റ്റാമ്പ്‌"
        }, 
        {
            "question": "ഞായറിന് വെള്ളി എന്നതുപോലെയാണ് ബുധന്:", 
            "options": [
                "ചൊവ്വ", 
                "വ്യാഴം", 
                "തിങ്കള്‍", 
                "ശനി"
            ], 
            "answer": "തിങ്കള്‍"
        }, 
        {
            "question": "താഴെ പറയുന്നവയില്‍ സിന്ധുനദീതട സംസ്‌ക്കാരത്തില്‍ ഒരിടത്തും കൃഷി ചെയ്യാത്ത വിള ഏത് ? ", 
            "options": [
                "പയര്‍", 
                "നെല്ല്‌", 
                "കരിമ്പ്‌", 
                "ബാര്‍ളി"
            ], 
            "answer": "കരിമ്പ്‌"
        }, 
        {
            "question": "ഇന്ത്യയില്‍ വ്യാപാരത്തിനായി ഏറ്റവും അവസാനമെത്തിയ വിദേശികള്‍ ", 
            "options": [
                "പ്രഞ്ചുകാര്‍", 
                "ഡച്ചുകാര്‍", 
                "പോര്‍ച്ചുഗീസുകാര്‍", 
                "ഇംഗ്ലീഷുകാര്‍"
            ], 
            "answer": "പ്രഞ്ചുകാര്‍"
        }, 
        {
            "question": "ഗീതാരഹസ്യം എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കര്‍ത്താവ്? ", 
            "options": [
                "ബങ്കിംചന്ദ്രചാറ്റര്‍ജി", 
                "ബാലഗംഗാധര തിലക്‌", 
                "രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോര്‍", 
                "സി.ആര്‍.ദാസ്‌"
            ], 
            "answer": "ബാലഗംഗാധര തിലക്‌"
        }, 
        {
            "question": "വരണ്ട കാലാവസ്ഥയുള്ളപ്പോള്‍ പുരയിടത്തിലെ മണ്ണ് കിളച്ച് ഇളക്കിയിടുന്നതിന് കാരണം? ", 
            "options": [
                "ഉപരിതലത്തിലേയ്ക്ക് ജലം കൊണ്ടുവരുന്നതിന്‌", 
                "അടിമണ്ണിലേയ്ക്ക് ജലാംശം താഴ്ന്നുപോകുന്നതിന്‌", 
                "മണ്ണിന്റെ അടിയിലെ ജലാംശം മുകളില്‍ വന്ന് നഷ്ടപ്പെടാതിരിക്കാന്‍", 
                "ചൂട് മണ്ണിനടിയിലേയ്ക്ക് പോകാതിരിക്കാന്‍"
            ], 
            "answer": "മണ്ണിന്റെ അടിയിലെ ജലാംശം മുകളില്‍ വന്ന് നഷ്ടപ്പെടാതിരിക്കാന്‍"
        }, 
        {
            "question": "ഗാന്ധിജിയുടെ നേതൃത്വത്തില്‍ സിവില്‍ ആജ്ഞാ ലംഘനം നടത്താന്‍ തീരുമാനമെടുത്ത കോണ്‍ഗ്രസ്സ് സമ്മേളനം ", 
            "options": [
                "ലാഹോര്‍", 
                "ലക്‌നൗ", 
                "സൂററ്റ്", 
                "അഹമ്മദാബാദ്"
            ], 
            "answer": "ലാഹോര്‍"
        }, 
        {
            "question": "തീയാടി പെണ്‍കുട്ടിയില്‍ നിന്നും ആദ്യക്ഷരം പ� ിച്ച കേരളത്തിലെ സാമൂഹിക പരിഷ്‌കര്‍ത്താവ്?", 
            "options": [
                "വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട്‌", 
                "അയ്യന്‍കാളി", 
                "ശ്രീ നാരായണഗുരു", 
                "സഹോദരനയ്യപ്പന്‍"
            ], 
            "answer": "വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട്‌"
        }, 
        {
            "question": "വേദകാലഘട്ടത്തെക്കുറിച്ച് അറിവ് ലഭിക്കുന്നത് ഏതില്‍ നിന്നുമാണ് ? ", 
            "options": [
                "ജാതകകഥകളില്‍ നിന്നും", 
                "ഋഗ്വേദത്തില്‍ നിന്നും", 
                "പുരാവസ്തു ഗവേഷണത്തിലൂടെ", 
                "പുരാണങ്ങളില്‍ നിന്നും"
            ], 
            "answer": "ഋഗ്വേദത്തില്‍ നിന്നും"
        }, 
        {
            "question": "ഇന്ത്യന്‍ രൂപയുടെ ചിഹ്നം രൂപകല്പന ചെയ്തത്?", 
            "options": [
                "ഡി. ഉദയകുമാര്‍", 
                "കെ.എസ്.മാധവന്‍", 
                "മണിമുത്തു", 
                "മാധവ് കുമാര്‍"
            ], 
            "answer": "ഡി. ഉദയകുമാര്‍"
        }, 
        {
            "question": "ഗുല്‍ബര്‍ഗയില്‍ നിന്നും ബീഡാറിലേക്ക് തലസ്ഥാനം മാറ്റിയ ഭാമിനി ഭരണാധികാരി ആര് ? ", 
            "options": [
                "അലാവുദ്ദീന്‍ II", 
                "മുഹമ്മദ് III", 
                "മുഹമ്മദ് ഷാ I", 
                "അഹമ്മദ് ഷാ അലി"
            ], 
            "answer": "അഹമ്മദ് ഷാ അലി"
        }, 
        {
            "question": "പരംവീര്‍ചക്രയുടെ കീര്‍ത്തിമുദ്രയില്‍ ഏത് ഭരണാധികാരിയുടെ വാളാണ് മുദ്രണം ചെയ്തിരിക്കുന്നത്? ", 
            "options": [
                "മുഹമ്മദ് ബിന്‍ തുഗ്ലക്ക്മുഹമ്മദ് ബിന്‍ തുഗ്ലക്ക്‌", 
                "ശിവജി", 
                "ടിപ്പുസുല്‍ത്താന്‍", 
                "ഹൈദരാലി"
            ], 
            "answer": "ശിവജി"
        }, 
        {
            "question": "കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ നദി ഏതാണ്? ", 
            "options": [
                "മാമം", 
                "മഞ്ചേശ്വരം", 
                "കല്ലായി", 
                "ഉപ്പള"
            ], 
            "answer": "മഞ്ചേശ്വരം"
        }, 
        {
            "question": "ഖാലിസ്ഥാന്‍ തീവ്രവാദികളെ സുവര്‍ണക്ഷേത്രത്തില്‍ നിന്നും പുറത്താക്കുവാന്‍ 1984-ല്‍ ഇന്ത്യന്‍ പട്ടാളം നടത്തിയ നീക്കം. ", 
            "options": [
                "ഓപ്പറേഷന്‍ മാന്റ്‌", 
                "ഓപ്പറേഷന്‍ മിഡ്‌നൈറ്റ്‌", 
                "ഓപ്പറേഷന്‍ ബ്ലാക്ക് തണ്ടര്‍", 
                "ഓപ്പറേഷന്‍ ബ്ലൂ സ്റ്റാര്‍"
            ], 
            "answer": "ഓപ്പറേഷന്‍ ബ്ലൂ സ്റ്റാര്‍"
        }, 
        {
            "question": "മൊസാര്‍ട്ട് ഏതു കലയുടെ ഉപാസകനായിരുന്നു ? ", 
            "options": [
                "നൃത്തം", 
                "ചിത്രരചന", 
                "സംഗീതം", 
                "ശില്പകല"
            ], 
            "answer": "സംഗീതം"
        }, 
        {
            "question": "'ഫോകുവോച്ചി' എന്ന യാത്രാവിവരണ ഗ്രന്ഥം ആരുടേതാണ്? ", 
            "options": [
                "മാഹ്യാന്‍", 
                "ഫാഹിയാന്‍", 
                "ഇബിന്‍ബത്തൂത്ത", 
                "ഹുയാന്‍സാങ്ങ്‌"
            ], 
            "answer": "ഫാഹിയാന്‍"
        }, 
        {
            "question": "സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹമായ ഗാനിമീഡ് ഏതിന്റെ ഉപഗ്രഹമാണ് ? ", 
            "options": [
                "ശനി", 
                "ചൊവ്വ", 
                "വ്യാഴം", 
                "ശുക്രന്‍"
            ], 
            "answer": "വ്യാഴം"
        }, 
        {
            "question": "ഗാന്ധിജി 1930 ലെ ദണ്ഡിയാത്ര ആരംഭിച്ചത് എവിടെനിന്നാണ് ? ", 
            "options": [
                "ബോംബെ", 
                "പൂന", 
                "ബര്‍ഡോലി", 
                "സബര്‍മതി"
            ], 
            "answer": "സബര്‍മതി"
        }, 
        {
            "question": "ഏത് പ്രസ്ഥാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടാണ് 'പ്രവര്‍ത്തിക്കുക അല്ലെങ്കില്‍ മരിക്കുക' എന്ന സന്ദേശം ഗാന്ധിജി നല്‍കിയത് ? ", 
            "options": [
                "ക്വിറ്റിന്ത്യാ പ്രസ്ഥാനം", 
                "ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹം", 
                "നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനം", 
                "ബര്‍ഡോലി സത്യാഗ്രഹം"
            ], 
            "answer": "ക്വിറ്റിന്ത്യാ പ്രസ്ഥാനം"
        }, 
        {
            "question": "'ഗാന്ധിജിക്ക് മഹാത്മ' എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് നല്‍കിയതാര് ? ", 
            "options": [
                "ജവഹര്‍ലാല്‍ നെഹ്‌റു", 
                "സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ്", 
                "രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോര്‍", 
                "സര്‍ദാര്‍ പട്ടേല്‍"
            ], 
            "answer": "രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോര്‍"
        }, 
        {
            "question": "ജൂബിലി 2000 എന്നാല്‍ എന്താണ് ? ", 
            "options": [
                "കല്‍ക്കട്ടയിലെ ഒരു സ്ഥാപനം", 
                "ഒരു ആഘോഷം", 
                "ബ്രിട്ടനിലെ ഒരു സ്ഥാപനം", 
                "ഇവയൊന്നുമല്ല"
            ], 
            "answer": "ബ്രിട്ടനിലെ ഒരു സ്ഥാപനം"
        }, 
        {
            "question": "ആധുനികഭാരതത്തിലെ ക്ഷേത്രങ്ങള്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ", 
            "options": [
                "നദികള്‍", 
                "അണക്കെട്ടുകള്‍", 
                "കാവുകള്‍", 
                "ചതപ്പുനിലങ്ങള്‍"
            ], 
            "answer": "അണക്കെട്ടുകള്‍"
        }, 
        {
            "question": "\"മലയാളത്തിലെ സ്‌പെന്‍സര്‍\"എന്നറിയപ്പെടുന്നത്‌ ", 
            "options": [
                "ഒ.എന്‍.വി.", 
                "ഏഴാച്ചേരി", 
                "വള്ളത്തോള്‍", 
                "ഉള്ളൂര്‍"
            ], 
            "answer": "ഉള്ളൂര്‍"
        }, 
        {
            "question": "ഡല്‍ഹി സുല്‍ത്താന്മാരുടെ കാലത്ത് ശരിയത് സമിതി അംഗീകരിക്കാത്ത നികുതി ഏത് ? ", 
            "options": [
                "കാര്‍ഷിക നികുതി", 
                "മുസ്ലീങ്ങള്‍ അല്ലാത്തവരുടെ മേല്‍ ഏര്‍പ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന നികുതി", 
                "വാണിജ്യ നികുതി", 
                "വിവാഹനികുതി"
            ], 
            "answer": "വിവാഹനികുതി"
        }, 
        {
            "question": "ബംഗാള്‍ വിഭജനം നടന്ന വര്‍ഷം ", 
            "options": [
                "1906", 
                "1904", 
                "1903", 
                "1905"
            ], 
            "answer": "1905"
        }, 
        {
            "question": "നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന് ഭാരത രത്‌ന കിട്ടിയ വര്‍ഷം ? ", 
            "options": [
                "1971", 
                "1939", 
                "1948", 
                "1992"
            ], 
            "answer": "1992"
        }, 
        {
            "question": "ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ മാംസ്യം അടങ്ങിയിട്ടുള്ള സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം?", 
            "options": [
                "മഞ്ഞള്‍", 
                "ജീരകം", 
                "ഉലുവ", 
                "കടുക്‌"
            ], 
            "answer": "ഉലുവ"
        }, 
        {
            "question": "ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ കീഴിലുളള അവസാനത്തെ ഗവര്‍ണര്‍ ജനറല്‍ ", 
            "options": [
                "കോണ്‍വാലിസ്", 
                "വെല്ലസ്ലി", 
                "കാനിംഗ്", 
                "ഡല്‍ഹൗസി"
            ], 
            "answer": "കാനിംഗ്"
        }, 
        {
            "question": "\"ദൈവത്തിന്റെ വികൃതികള്‍\"എഴുതിയത് ആര് ? ", 
            "options": [
                "സി. രാധാകൃഷ്ണന്‍", 
                "എം. മുകുന്ദന്‍", 
                "വിലാസിനി", 
                "ടി. പത്മനാഭന്‍"
            ], 
            "answer": "എം. മുകുന്ദന്‍"
        }, 
        {
            "question": "വേലുത്തമ്പി ദളവ തിരുവിതാംകൂറില്‍ അധികാരത്തിലിരിക്കുമ്പോള്‍ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു? ", 
            "options": [
                "കേണല്‍ ഡിലനോയ്‌", 
                "കേണല്‍ മണ്‍റോ", 
                "കേണല്‍ മെക്കാളെ", 
                "ഇവരാരുമല്ല"
            ], 
            "answer": "കേണല്‍ മണ്‍റോ"
        }, 
        {
            "question": "ആന്റിജന്‍ അടങ്ങിയിട്ടില്ലാത്ത രക്തം. ", 
            "options": [
                "A", 
                "B", 
                "O", 
                "AB"
            ], 
            "answer": "O"
        }, 
        {
            "question": "ഫ്രഞ്ച് അധീനതയിലായിരുന്ന ഇന്ത്യന്‍ ഭൂപ്രദേശം: ", 
            "options": [
                "ഗോവ", 
                "അന്തമാന്‍", 
                "ചന്ദ്രനഗര്‍", 
                "ദാമന്‍"
            ], 
            "answer": "ചന്ദ്രനഗര്‍"
        }, 
        {
            "question": "മന്ത്രങ്ങളാല്‍ നിബിഡമായ വേദം ഏത്? ", 
            "options": [
                "സാമവേദം", 
                "ഋഗ്വോദം", 
                "അഥര്‍വവേദം", 
                "യജൂര്‍വേദം"
            ], 
            "answer": "ഋഗ്വോദം"
        }, 
        {
            "question": "കുറുവാ ദ്വീപ് ഏത് നദിയിലാണ്? ", 
            "options": [
                "പെരിയാര്‍", 
                "ഭവാനി", 
                "കബനി", 
                "ഭാരതപ്പുഴ"
            ], 
            "answer": "കബനി"
        }, 
        {
            "question": "ശതവാഹന സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിച്ചത് ? ", 
            "options": [
                "ശ്രീശതകര്‍ണ്ണി", 
                "സിമുഖന്‍", 
                "ഗൗതമീപുത്ര ശതകര്‍ണ്ണി", 
                "യജ്ഞശ്രീ"
            ], 
            "answer": "സിമുഖന്‍"
        }, 
        {
            "question": "1 മൈല്‍ എത്ര കിലോമീറ്ററിന് തുല്യമാണ്? ", 
            "options": [
                "2.507 കി.മീ.", 
                "1.609 കി.മീ.", 
                "1.535 കി.മീ.", 
                "2.404 കി.മീ."
            ], 
            "answer":  "1.609 കി.മീ."
        }, 
        {
            "question": "‘അരങ്ങുകാണാത്ത നടന്‍’ എന്ന ആത്മകഥയുടെ രചയിതാവ് ? ", 
            "options": [
                "പി.സി. ഗോപാലന്‍", 
                "എം. മുകുന്ദന്‍", 
                "വിലാസിനി", 
                "പി. കുഞ്ഞനന്തന്‍ നായര്‍"
            ], 
            "answer": "പി. കുഞ്ഞനന്തന്‍ നായര്‍"
        },
        {
            "question": "പ്രശസ്തമായ സൂര്യക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം : ", 
            "options": [
                "കൊണാര്‍ക്ക് - ഒറീസ്സ", 
                "അജന്ത - മഹാരാഷ്ട്ര‍", 
                "അമൃത്‌സര്‍-പഞ്ചാബ്‌", 
                "കാശി-ഉത്തര്‍ പ്രദേശ്‌‍"
            ], 
            "answer": "കൊണാര്‍ക്ക് - ഒറീസ്സ"
        }
    ]
}